公屋窮L 25歲財務自由 你問我答

是咁的，想同大家分享下我財務自由既心路歷程。
兩年前我岩岩大學畢業仲係身無分文，身上得百幾股當時唔值錢既TSLA(拆股前)。
原本目標係30歲前搵夠1000萬財自，當時覺得係不可能任務，估唔到一個疫情+QE令到我提早咁多達成目標。我無父幹，無用槓桿，全部錢都係靠份糧買股票同Crypto長渣賺返黎。

我中六畢業個暑假第一次買股票，當時用暑期工既錢買港股，跟巴菲特價值投資賺到少少。
入大學之後做part time +補習，月入大約$8000。
每月洗$3000，留$5000買股票，2016年發現tesla呢間公司後後賣晒港股，再加個個月人工all in TSLA。之後留意到Crypto覺得好有前途，開始買少少研究下。

畢業後做護士，勤力加班又有做下parttime，月入4萬左右。
家用比$15000，自己洗$5000，每月$20000 all in TSLA。
到2020年尾見TSLA升到咁，但以太幣仲係低位，覺得係個好難得既機會就分段賣出6分1 TSLA持股買以太幣。

到今日為止
TSLA均價$280 升14倍
以太幣均價$260 升7倍
好幸運地25歲就超額完成目標，準備離開公屋，仲有機會入金融界學野。

我諗一定有連登仔會話我FG 40K離地
但我想講，我出黎做野冇耐我爸就中左風，我呢40K係要邊養家邊投資。
同埋假設我月入20K，我都會每月投資起碼5000蚊，咁我依家都會有300萬，夠去外國買車買樓。

我出呢個post唔係要晒命
係想同大家講我地呢代年輕人並唔係冇機會向上流。
以前班廢中廢老後生果陣機會多，成功方法簡單，求期買層樓就上到岸，但佢地最少都要捱廿年。
我地雖然機會少得可憐仲要好難發掘，但只要捉得住少有既機會，我地財富成長速度可以係廢老既十倍以上。而捉住機會既第一步就係儲錢，大家要加油!!

我已經發掘到下一個美股10倍機會，但我公司仲未買夠貨，等入夠貨我問下老細肯唔肯比我出個post同大家分享。

最後想同大家分享我係2018年既一篇文，係我人生低潮時既一點感受。
依家睇返都好感慨，希望篇文可以鼓勵到同路人。

利申: 工作關係Number唔答

革蛇

革蛇好波

😘

格sir

諗起當初tsla post 比成堆人笑 已經係19年既事了

來緊睇好邊個 sector ？

too good to be true

跟你買eth 賺咗少少

多謝你

利申 一樣跟革蛇玩tala eth 賺到笑

所以依家冇做護士入咗投行做？

遲你2年

勁，希望你贏多d

Eth今年睇上到咩價位？幾年內有機會追到btc升幅嗎？

點解賺夠仲要幫人打工，自己炒咪仲好 搞到冇得聽格sir講number

革sir

革蛇
eth你睇幾多？

革蛇好早就比人buyout左

Appreciate

恭喜!

原來格蛇25 真勁

勁

恭喜恭喜

好勁⋯⋯

跟左你買ETH同TSLA 升左好多

當時話巴菲特過時
比人笑到仆街

bnb有冇咩睇法

格sir 你d tesla係咪無打算放

革sir想請教下你係邊到去發掘一d新興既行業/科技/股票

Btw革蛇終於甩咗p

恭喜格sir

respect

西利

恭喜

真心佩服

25歲就做到 廢老成世做唔到既財自

除左 笑巴菲特買apple 過時之外 我覺得對tsla既分析係幾好，重有ark ,isrg 同ilmn 都中曬

專登入來恭喜你

十倍股

羨慕巴打咁快財務自由 人生贏家

利申：老過你 但仲未財務自由
我好失敗

格sir

點解我要咁遲先遇上你

係cold wallet既crypto就廢事post出來了

革蛇好球

認真

我覺得你叻

Lm

革蛇前兩日見到eth升得咁勁就諗起你財自未

有tsla 無窮人

lm

時勢造英雄

你係幾好彩嘅
但好彩嘅人唔多

因為我老細好撚勁 高我幾個層次 我仲有好多野要跟佢學

恭喜哂
ETH仲有排升

Strong post

真全倉tsla

革蛇咁你遲d咪仲勁

有咩書推薦睇

你當時點睇到tsla呢隻好股？

革 sir 點睇 btc 同 crypto 未來發展

老細都係連登仔？

革蛇
唔答number可唔可以再介紹下仲有咩crypto（除左ETH)可以做長線投資？

畢業就40000
我畢業11000 買條撚咩

革蛇 我大學未畢業但想學投資 有無咩書應該睇咗先 同埋學生哥投資應該有咩心態

恭喜革sir

革sir 好野
我會以你為目標 再超越你
共勉之

25歲靠自己財自勁

下一隻tesla係咩

唔係啦 佢唔會有呢D閒情逸緻

恭喜晒

留名學野

大公司
仲請唔請人

係街見到架Tesla

25歲
清對近期美股股市波動有乜睇法
仲可以牛幾耐

Part time $8000 開始買股票喎

打少左個問號

無辦法
窮人起點特別低
我哋可以選擇嘅餘地好少
要迫自己去選擇搵到錢嘅工
留低閒錢去投資
我哋冇權亦都冇力去選擇自己鍾意想發展嘅 career

出去買樓定租樓？層樓值幾錢？

我下年先25歲 但銀行得幾皮野 真心佩服你

上一次睇格蛇好似係買以太幣
賺唔賺得多

Hi革sir

時也命也運也 加上肯不斷學習 抵你成功

幾多真幾多假，真係好難分
但香港有白卡嘅人有好多

睇好邊方面
3d print? Space?

勁 抵你成功 加油

點解可以咁有信念升tsla咁多都strong hold咁耐

証明nursing真係窮人好朋友
恭喜你

我讀大學搵得8000 5年都儲左過百股TSLA啦 仲要係拆前 依家值唔止50萬

會唔會移民？

咁你下一步的投資計畫係點?

加油呀!!

咩平台嚟

TSLA 仲有有冇得升

好勵志

會持有幾耐

巴打你好恭喜你先然後留名學嘢

tsla仲諗住長揸嗎
揸到幾時？

我都想係呀屌你

新手想學股票想問點入門好

格sir 點睇 eth 比bsc 趕上緊

個陣冇人教 又冇人同我講

革 sir 想請問下你點睇 btc ? 會唔會俾央行聯手郁佢 ？

真心佩服你 👍
不過投資始終零和遊戲 唔係個個可以好似樓主咁本事

投資唔係零和

all or nothing ALLIN 入一隻STOCK 一係得一係柒

格sir點睇PLTR

gchi

投機先係
收息都零和？

好想做到你咁

第一次買美股就係你推介既ark同埋sq
多謝革蛇

每五至十年會有一隻代表股，下一隻應該在基因工程

下一隻10倍股係咩

唉呀咁你咪好慘囉

革sir好波！
一直有睇開你啲文學嘢 以你為目標 希望25歲嗰陣可以有你一半
利申21歲 暫時得40萬 有跟你tesla同eth!!

當年跟你玩TSLA

一早講左啦

唔好on9 人地2018年比撚曬文分析 真正係tsla 最低潮加倉 呢d係真價值投資 最後有回報

革蛇財自，吉田個傻仔仲喺度刷緊存在感

真心勁 Eth400個時都聽你話等隻eth上去就財自

如果好似舊年三月日日狂插
想問下心態可以點調整

革蛇 點睇ai 相關概念 月供AI 有冇得諗 跟左你好耐想搵啖食

回帶︰格sir對Nikola既分析一針見血

一將功成萬骨枯

吉田個倉好大喎

仲有冇揸ilmn 跟左你揸好耐 最近終於發圍

2016 ALL IN TESLA

機會係要自己創作嘅

Lm
睇新神

同問

太神啦

lm 等革蛇公司儲夠貨開ticker

革sir堅有料

收到！

樓豬自己發掘架 同你講

原來你咁後生

造

我已經發掘到下一個美股10倍機會，但我公司仲未買夠貨，等入夠貨我問下老細肯唔肯比我出個post同大家分享。

依句野小心比SFC 捉

又唔知呃到幾多大學新鮮人ALL IN入市了

我反而想問革蛇
當時重倉左Tesla
股災個市跌咗咁多
你當時有咩諗法同做法

而家買都未遲 今年至少上到10k

2016all in tesla
in aapl都慘

吉狗個垃圾就死埋一二面啦 得把口嘅藍絲

可唔可以講下你係點發展自己分析股票既方法，睇書？經驗？
一年前睇過你個blog，增強我買Tesla既信心，賺咗唔少，感謝🙏

勁

留田等睇吉田個傻仔入黎抽水

仲推薦過買白銀同beyond meat

格sir真係行得太前

革爾同你有緣無份

身家幾多係財自

想問吓樓主點樣成功轉行
本身有無相關背景？

Support!!!

我21歲財務自由

利申：有丁有地

其實係樓主本身叻仔+有獨特眼光先發到達

Respect

格蛇黎緊eth點部署 放左定仲揸緊？

格sir 賣tsla 都唔上嚟同兄弟講聲

好羨慕樓主

革sir 點睇後市？
覺得美股幾時散水？

利申重倉ARK

格蛇

革蛇好野 勁

你唔係讀econ果d科 點樣學投資? 係咪靠睇書?

3月跌到咁有冇動搖過?

啲廢老仲講緊Cryto 係呃人果陣，好多人已經賺左一大筆走埋

我都喺

好奇點解跟buffet學價值投資後會買tesla?

賺既好好彩
無賺無既都好彩
蝕到趴街既跳左樓都無人知

有神快拜🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

革蛇下隻到咩

多謝革蛇！雖然買得唔多eth，但都賺得好開心！

革蛇覺得3d printing 未來點?

格sir原來咁後生

我賺夠啦 漏d 比你賺

ETH 3字頭果陣跟左你買ETH
得閒都仲會開你個blog出來睇你d舊文 估唔到你咁快就財務自由左
真係恭喜哂

革sir 見你幾睇好以太坊 有冇留意下DeFi ？

格 sir點睇香港樓市？

將資金take profit放入去有冇得諗

多謝革sir帶我走入科技股同crypto世界

革蛇blog講過唔睇好香港樓市

吉田仲未入黎既？

厲害，恭喜曬

講過唔睇好

請教下 點解唔想用binance既??

孝順仔

Allin

想知轉咗去finance做咩野工？ 同埋點樣轉到入去？

好撚勁

樓主買左樓未？定係租樓算，留返d錢係股票道？

Binance係全球最大
正如買股票冇人唔用牛牛
已經壟斷哂

呢個post有幾多個分身做reply

拜一拜先

我絕對唔會買香港樓 過多兩年移民

hi格sir。
我19年前買股票都唔識長揸，雖然買中sq, tsm但都係成日買入買出，賺得唔多。睇完你文，我2019尾先開始all in買tsla，月供tesla, 2020中清晒其他剩餘股票月供買以太坊，而家26歲身家都啱啱過八位數叫做夠財自

革sir點睇人炒option /衍生產品

開始投資之前睇曬你個blog啲文
行少左好多冤枉路

All in tsm baidu 啦

窮出生教科書級翻身

中學開始研究投資
讀揾食科
唔大洗
護士咁chur 仲有時間學野

我要23歲先領悟到投資重要性

革蛇 屌打 供蛇

現實黎講 機會好細
Tesla依家太大隻了

其實想問下 新手入門想學投資 應該down邊幾個apps 同埋用邊個app交易會好一點，除左富途牛牛 ，利申 都係一個想盡快財務自由既人

想知道革蛇你去左邊類buyside做緊？我自己係一間小型family office做緊，諗緊未來出路要點行

YouTube 上網都大把講投資

比夠你可以有錢過李嘉誠....但你一個人 就代表有機會...
會唔會太倖存者偏差?

+1 想知

好似透露過 老細睇過佢寫既野 所以招收佢

笑左 開分身讚自己俾人ban左又返黎玩奸奸？

格蛇講既會唔會係太空股定3D打印（尻估）
另外想問格蛇有冇做day trade?

你會唔會睇幾條片就訓身係隻股到..

廿六個負皮

畢業4萬洗乜搞咁多

ching西利，股票知識點學返黎??

我都希望eth可以帶我移民
不過暫時得幾粒

會移民去邊度?

革蛇,好RESPECT 你既故事,特別係你老豆果PART
但唔好吊我地連燈仔癮得唔得,好似想賣關子但又未必會公開咁
真係好

同埋入左基金做就講少D野算啦,仲開POST
定係想我地幫你推價

革Sir 勵害 即刻入你個Blog到學嘢先

唔係香港搵錢好D？

想問成為分析員需要咩特質同埋條件？
有咩途徑可以獲取多d呢行/呢方面嘅知識？
唔該曬巴打

btw 我report再俾admin
希望你條on9仔學精左唔好用同一個ip
如果唔係俾人ban左又要搵新acc宣傳

我買太少

如果all in 買tsm 已經財務自由可否開post 教人？？

咁學投資都無壞嘅
唔敢講好似革蛇咁勁
但呢半年都+8X%

唔好講咁多 無人想知
下隻買咩

未來一兩年有無打算出書講下自己?
估未來人打工出糧係咪會用以太幣?

冇帖倉一律當吹水。連仔定律黎

應該未讀過商科?

同問 3D printing ，會係第二次工業革命定係一時潮流 only ？

請問做咗一年full time 無投資經驗,應該點學起好？ 睇咩書好？

儲錢移民？

樓主勁過好多人，我讀書果陣都係打機過日子，到而家2尾先開始儲錢學投資

格sir唔講得number
但點睇美國後市 升到有啲驚

仲有冇邊道有得睇番D舊文?

果份自制力同決心贏9條街

咁你答未

好多女同事都話想識你，留個contract plz

同香港人講幣曬鳩氣

乜尻呀 用牛牛先on9 用ib first trade CS TD la

革sir原來先25歲，我24歲仲頹廢緊

ching 你話你唔玩槓桿個啲 係講一開始未有錢嘅時候？ 見你幣本位都有唔少錢 。你幣本位係玩1x2x？

利申護士仔

條友重要講到理所當然咁

好犀利👍🏻好勵志的故事

我係有左錢先攞少少入去玩下

同你差唔多tsla 330 all in入
個倉兩球幾
今年手多玩gme輸左50個

好高興見到而家嘅年輕人咁快可以財務自由 我都係30歲嗰時先賺到五百萬美金

有無source？我開始信連登有做神論

跌市先有贏家post 睇
快啲入場先

記得幫助番手足

Hi 豪哥

who?

邊一個板塊既美股?
big data, 3d Print, space?

恭喜晒格蛇

Btw 睇你之前啲文話賣晒btc 轉eth, 但前排見你post 都有揸btc

係咪都覺得揸晒兩隻好啲

睇緊你blog既文 想知你做分析時點入手
尤其係當初對個行業完全0認知既時候點開始？

ok 明白 兩個月前我開始玩 crypto 今個月由15推咗50萬返黎 我目標想今年有100-200萬 你覺得我啲錢洗唔洗分配返啲去美股？ 冇接觸過股票 自己玩法係 現貨+幣本位1x 2x

革sir25已經財自，而我25先開始學投資
好後悔自己太遲先接觸依樣野，
希望可以好似革sir咁成功

我都想知
目前都係用嚟玩多
打印房屋唔知對比現有技術有幾多好處
成本收益差幾多

屌以為呢句革sir講 爽左幾秒

全倉tsla

以為你會有sq 同isrg

點轉行金融界？比大佬睇中？咁啱識人再比大佬睇中入？

巴打，深明你感受
我阿爸係地盤搭棚，好少無工開，所以雖然屋企係節儉，但都未至於節衣縮食既地步
後來年紀稍大，阿媽有次講起以前，我先知道當年阿媽係慳住慳住，因為佢知阿爸份工好危險，萬一出事，帶住兩個細路，真係生活都成問題。所以除左基本洗費，乜都唔敢買，一件衫著卅幾年(係真，佢件衫仲係度，未爛)
果刻我先感受阿爸每日係搵命搏，阿媽每日提心吊膽，而我地兩條死靚仔根本唔知發生緊咩事

lihkg deepfuckingvalue
自己吹自己既始祖

9成eth 1成btc

唔問number 想知你既portfolio分佈係點 幾多% cash

跟左ETH

多謝格蛇

上年賣晒 買eth

可唔可以教下大家點做DD?

有神快拜

你點睇數碼貨幣?

睇哂樓主所有既分析

eth 未來應該會超越 bitcoin

eth 有系統性既改進 升級 開發

bitcoin 只係純粹避險投資升值為主

假設c rypto 真係需要應用於現實

大部份公司應該會用選擇 eth 作為基底

bitcoin 唔轉換單由挖礦而獲取既模式

根本無得同 eth 比較

公屋窮L曬冷私樓樓奴

格sir你係我偶像，我之前跟你個blog 買都賺唔少。加油

革sir身為護士點睇上層笑人生癌冇錢醫？
上層油頭義士笑人生癌冇錢醫
油頭義士=平壤黑人

入
沉底堆po鬧佢 封鎖佢
求pin

跟你買arkk 賺過錢

Eth今年3000+冇難度 上睇10000
但我只揸btc

點解

格sir臨走前叫買以太幣
到而家升左5-6倍
其實呢啲加密貨幣應該點分析
好難去定目標價..唔知幾時take profit/ stop lost

當初點解睇好eth?
依家想法冇變？

想知

留意到格sir你一般贏大錢既操作都係比較傾向all in
由一開始既all in TSLA
到後來賣其他股all in ETH

你點樣衡量你果個all in操作既風險水平同埋值唔值得?
就算要博爆升 點解唔寧願買5-10隻有潛力 反而咁進取in哂落一隻到
當然我明白all in係促使你贏既原因 但係都想知道你會點評價呢類all in操作

革sir請問你所指既十倍美股 係咪都係屬於破壞性革新 或者係你所講既顛覆性科技

BTC, ETH, Defi

格sir 我都想知，出面吹到BSC會取代ETH咁

格sir 點睇 bsc同 eth既競爭？

我地呢代年輕人並唔係冇機會向上流

OK
六合彩都係一個機會
你話唔係冇係咪講緊廢話

點解要過多 2 年？

除eth 有邊種defi值得投資

要人教先識諗嘢就預咗同普通人行同一條路

心態上我鼓勵長線思維 我對長線既定義係5年以上

投資書黎講《富爸爸窮爸爸》《一個投機者的告白》 《漫步華爾街》《窮查理》《張磊-價值》呢D係必睇

但更重要係廣泛閱讀 投資係結合財務知識同現實世界既過程 《快思慢想》《時間簡史》《鋼鐵人馬斯克》《人類大歷史》《謝謝你遲到了》《未來年表》《AI新世界》《從0到1》《區塊鏈的衝擊》《真確》呢D書對我投資方向影響好大

仲有就係要留意世界既最新趨勢

LM

好似用分身果陣比人del曬 你可以去佢個blog到睇返舊文

Btc係digital gold 地位已經同其他shitcoin唔同
Eth係internet2.0 (下一個google / apple / ms)

笑左 好彩扑中tsla就當自己神咁款

Congrats!

會唔會分享下 TSLA 同 ETH 個 cash out 大慨策略？

每個月用一半人工all in一隻股票
都幾好膽色

BNB係cefi唔係defi

[顛覆性科技] 自動駕駛將令Tesla成為世界第一大企業

日常生活同埋自己既專業會接觸到既野

諗著移去邊到呀？

tesla仲未係世界第一企業 但elon已經係世界首富

[投資101] 學投資前必先認識的《幸存者偏差》

時勢做英雄，祝巴打好運！

想知點樣可以由護士轉行做金融？有咩契機？

同你同年+身家應該差唔多，都係2年前開始儲7-80% 人工買美股
一睇標題同內容以為自己出POST

十分睇好

Coinbase wallet, 我冇收息呀

唔洗10年後,而加就係首富

恭喜樓主
樓主覺得TSLA 仲會唔會十倍？

Pltr點睇 會唔會成為數據界既Tesla

咩industry嘅股最抵屌

Congrats 曾經係buyside小薯既90後留個名，可以tg一齊交流下
利申:4皮intraday trade crypto炒到1.8m，準備開公全職炒

革巴點睇ETH現價會唔會升太快?記得革巴半年前都只係睇$1000而家已經$1900

呢D冇人答到你
不過QE都咁 好難回太多

格sir 點睇tsla ?
仲有空間升？

點建睇好eth?

樓主咁後生就有投資, 財自既概念, 已經比大部分人行得更前 亦非常勵志

但係all in 一隻股票咁高風險既操作 賭博同運氣成份極高, 1係贏好多 1係輸死 (廢話). 樓主建唔建議其他人都學你all in ? 你又點衡量風險 ?

我絕對唔會買on9香港樓 過兩年移民

真正勁嘅唔使讀商科

格蛇，點解一千萬就夠財自，條數點計？

即係會辭工？
大你2年投資都係番得1倍

[顛覆性科技] 總結我的投資哲學

splm

好多20~25歲人都係月光族，樓主真心勁

會呀 此地不而久留

咪玩啦
你睇下佢宜家市值幾多

套現一部分錢買下一隻潛力股

可唔可以透露係咩行業，生物科技？

邊個sector

主要用coinbase 存放eth bitcoin？大額買crypto用hot wallet會唔會唔安全

唔識買crypto
買ETHE長揸都ok?

格sir 幾時上CNBC

郁唔到啦 咁多機構買左 連pension fund都入左 搞佢即係搞到班退休人士

安已不

拜同踩格爾reply 都常見丫,
反而係有D reply 唔識佢咁, 睇落就好唔慣
可能係眾多"後gme時代財經台新人"

邊個教你投資係零和遊戲

咁點解你唔渣eth

嗰陣有聽你講，買咗唔少Tsla
而家返工都係返風流工
唔知點多謝你

想請教格sir用咩買ETH

點睇PI 幣

減價係要掃貨 唔係走去平賣比人1
當然前題係你D貨係好野

一路有睇開格蛇你嘅文，見到你有今日嘅成就，好替你開心你嘅經歷真係好勵志

公屋出身，無父母幹，仲要比咁多家用照顧患病家人⋯普遍人係你咁嘅情況通常都好sad頂唔順
但你無認命，無放棄自己，好努力向上游去改變命運。
你免費出高質分析文，分享正確投資心態，都係想一齊改變窮人嘅命運
做過窮人，身負家庭重擔，先會明白個種苦。

你唔止係金錢上嘅富有，你內心都好富有。我真心欣賞你

我跟你買tesla, eth, 資產都有十倍增長了

AI一定係未來趨勢

BSC不是defi

真

掃平貨!!!

eth cash out未？

但再發展落去唔怕佢真係取代到現有貨幣咩 ？

睇書
書單pin左

暫別白色巨塔 向夢想進發！

加油!

Same 好撚後悔 讀psycho而家grad得1xk一個月....
屌 又拎唔到first hon讀唔到上去 完全絕望.....
結果on99咁高j左gme然後更絕望...

以前啲人笑tsla係電動輪椅
今年啲人笑bitcoin買唔到雲吞麵

我當時有係美股post講架

唔睇好eth前境 而家先搞pow轉pos
好多公鏈project都行得前過eth好多

咁即係賺左幾多？

幾時散水冇人答到你
但QE到咁 好難回太多

既然, 你唔講得你公司既野

我就咁睇
你應該買技術創新, 引領世界進入新一頁既龍頭
你唔講得公司既野, 咁我掉轉問

你點睇呢4隻
PLTR, U, SNOW, AI

你係姓李

自己睇書學 書單pin左
3月果時好開心 瘋狂掃貨

太好啦，信咗樓主將1000萬買Tesla 同Bitcoin, 宜家財自咗，多謝樓主。

想跟革蛇學下野
利申都係護士
但係就冇儲錢習慣
家用佔左3份2
而家已經30歲
今年一月先開始買股票
學人玩gme 都輸左好多
之後就買咩輸咩
成日覺得牛市已過入場太遲

格sir 俾d提示， 你講既十倍股係咪醫藥/網上買賣平台既股票

真，忍唔住留多個言讚多次樓主好勁先

同意，長線投資最少5至10年以上
但身邊好多人講既長線係1年甚至係1個月

樓主既努力做research，預視到社會未來既發展
你就一句幸運抹殺其他人既努力，你呢d人真係好難成功

樓主加油，係叻仔黎，
遲d可以既話想你講下百度呢間公司

tesla升得最急既時代已過

個個都財自

其實都係得連登仔笑，有時上得多連登都唔係好事

會唔會滾到個本咁上下大就轉晒去收息收租 呢d唔洗再mon市既被動收入？
如果會，滾到個本有幾大就做？

介唔介意分享下當年點解會揀Tesla? 做左d咩分析

格蛇 係你個ETH Post有問 ETH之前睇2400
現階段會唔會大幅上調目標價

30歲1000萬就財務自由咁大把人唔洗做啦
on9 post
1000 又好2000又好一樣要照做
少D FF 腳踏實地返工啦

以前D人大把人層樓都由百幾萬升到1000萬啦

我其實係極度唔鍾意做護士
所以更加激發我要全力投資
所有假期得閒就分析股票 就係想盡快唔洗做護士

defi係未來趨勢

買幣用binance 得唔得？
同依加係咪等佢回下先好買 個勢似會回返下先

你點睇呢4隻
PLTR, U, SNOW, AI

唔睇好 我絕對唔會買on9香港樓 去外國3分1價錢有花園啦

我都係用binance

有排都未財自啦，香港想財自最少5000萬

求指教

老細睇完我blog招我

同樣18歲開始炒股，高峰期輸緊近7位數字
依家同樣25歲，仲差幾萬蚊先回到本

But...因為你個blog令我認識到咩叫顛覆性科技，追番90萬

格sir當年講過巴郡市值太大 轉身太慢
所以唔建議巴郡

呢個諗法套唔套用到係ARK身上呢？
而家好多財演話佢市值咁大 冇潛力

之前睇peter lynch既果本書講過散戶雖然唔可以識得啲公司高層去了解佢既財務狀況或未來發展

但其實你可以平時落街觀察睇吓有啲咩係開始受歡迎 除咗tsla外1137都係一個好例子

100K係基本

eth 2.0 會轉 pos 而唔係 pow

姐係唔會再用挖礦概念

你諗深一層

用挖礦概念去換虛擬貨幣呢個概念係不合理

因為會損耗極大電量 電腦運算力

如果 tesla 或者新能源係未來（減低損耗）

但挖幣每日做緊既野係 - 浪費損耗

姐係挖礦呢件事根本不乎合未來

不乎合未來既野始終需要改變

但轉換挖掘呢個流程會影響到礦工同埋eth 成條supply chain

所以自然有人想用其他野取替佢

但如果你心水清 明白挖掘換幣呢個概念係出現問題 並唔係最佳做法

你可以大概估計到 eth 應該會比bitcoin 走得更遠

講唔講得邊個板塊

上得多先好,佢地笑乜就買相反

識先好掂 option係好好既工具 我都學緊
唔好用黎賭!

開離岸啦
Firstrade, 嘉信

契媽話500k，其實有冇機會到？

如果一早睇到樓主個blog 會行少好多冤枉路

btw 樓主賺左第一個1000萬之後身邊friend 知唔知？有無因為咁多左隔膜...

講真你上年係條街到見到咁多人用富途牛牛，佢個流量又唔係用錢買，買呢D 10X 好過跟班友買疫苗啦

財務自由 唔等於 有錢wo

你覺得應該只係買一兩隻集中投資定分散投資？

有無邊隻心水 想研究下

樓主老細真係好勁

格sir 你老闆係唔係係個blog發現你 然後contact你？

[投資101] 學投資前必先認識的《幸存者偏差》

我出文就係要記錄低我既分析日後做檢討
每日都提自己唔可以做幸存者

價值投資 冇Daytrade

Respect 革sir
同你一樣唔鍾意大學讀緊嘅科 只係為安穩嘅收入
而加努力緊學投資 希望將來可以好似你咁

通常多入反都係好野
我一開始講tesla都係咁比人屌

就係咁喇
當然呢啲分析能力唔係單單流量咁易
要睇埋個趨勢 潛力都好緊要

睇書, 書單已pin

我想去加拿大

又黎財務自由的定義個個唔同有乜好吵

對我黎口講唔使驚冇左份工已經係財務自由

就目前黎睇 離岸 會係第一選擇？ 我會再慢慢睇曬你既blog 先再慢慢實踐

做護士要執屎執尿你接受到?

代好多連登仔問 , 呢加開始投資冇理由再入tesla , 入少少eth仲有d咩野好? ETF , arkk你有冇貨

講真 自己炒一定搵得多過出去打工

恭喜革蛇 多謝你分享ETH 每次唔夠信心想賣就會睇返你嘅文

本身唔識你 再加上我偏向保守嘅投資風格令我以為你係嗰啲吹水唔抹嘴嘅人不過睇咗幾篇你早幾年寫嘅文之後就知道事實唔係咁
投資路上係無長勝將軍的 不過都祝清你越來越成功！

例如 Ada dot Avax
依3隻都已經暫時跑得前過eth

本人由資料搜集、學習相關行業知識、觀看公司高層訪問、到行業分析和個股分析、最後把學到的復雜概念轉化成簡單易懂的文章，在這系列文章總每篇投入超過四十八小時 。

資料搜集同學習相關行業 呢度應該點入手？

睇咗標題, 恭喜你先
其實你都幾似我, 都係非常唔鍾意份工, 逼上樑山出嚟搏命炒股票

不過你狼死過我好多, allin 仲要每月入錢, 加埋你屋企負擔....
我真係唔夠膽去到咁盡, 隻股票pk我驚我會跳樓...

Congratulations !!!

流量+文化(用戶忠誠度)+盈利轉化能力，anyway 樓主講果本《從0到1》係終極好書，買互聯網/科技股係必睇

要有廣泛知識同對事物荒觀察入微
你可以試下自己開個blog打文分析 討論下

出現了

睇親財自既人都係集中1－4隻以內

佢貼左啦

樓主 呢種巿況

認真勸你有實力真係唔好係所謂buyside 浪費時間

自己全力炒自己野好過

出書就未夠料 好似供成D柒頭咁 100萬HKD學人出書 真係柒
以太出糧就未必 但以太應該有唔錯既發展

all in qqqj 跟住大市每年食captial gain 加 short call 龍頭股
都夠食啦 一條友

清買咩

樓主可以睇下 Thinking in Bets: Making Smarter Decisions When You Don't Have All the Facts，都係好書黎

未讀過 其實商科都係吹水野 自學仲高效率

勁
都係唔岩我
我渣到兩星期已經好多
短炒算了
btw, respect

未來會好勁 要過要睇好遠

呢樣真 連登仔簡直係群眾指標 佢地都睇好 已經冇乜水位

半年前係300-400左右

書單已pin

其實你其他對股票既分析都係唔錯
但對樓呢方面既分析都真係有好嚴重既偏見
唔講樓呢樣的確係好d既，集中講股啦

條友識炒作
而家佢收學費應該都財自左

嘩 你係上帝 你一定啱 人地就有嚴重偏見

長遠我睇好農業 你點睇

冇拍拖？冇諗結婚？女朋友肯跟你去加拿大？

我買追蹤指數etf+Amazon 港股就得港交所

有冇ETH既文睇?

有呀

咁易滿足點發達呀

你點睇呢4隻
PLTR, U, SNOW, AI

點解我問呢4隻
因為我理解到TSLA點解升咁多, 技術創新引領新經濟局面(無人駕駛/電動車取代汽油車)+龍頭

呢4隻, 我做左研究搵出黎
但我基本分析麻麻地, 所以想聽樓主想法
PLTR-大數據分析獨角獸
U-(電話)遊戲技術領先者
SNOW-cloud軟件領頭羊
AI-ai軟件領頭羊

我想聽樓主意見, 呢4隻點睇

Eth, ada, avax, dot嘅layer 2 革蛇覺得邊個更有機會跑出

睇書 同埋由自己既專業領域入手

見字都feel到好灰 巴打加油

唔建議玩合約

你好，想請問下：
1。BTC 同 ETH 點解會揀左揸ETH？因為細隻可以買多D？
2。而加用咩牌子既Cold Wallet? Ledger推薦嗎？
多謝巴打

Bfly,便攜式ultrasound scanner
Aiki , 迷幻菇合法化做精神科藥物+專利
Bft, spac, 同paysafe 合併，歐美支付系統，賭博用， 未來可以用cryto 俾錢
點睇呢3隻

大佬睇完我個blog招我

革sir
可唔可講下tsla未來3年目標價大約幾多

點解咁多人仲問tesla

搵下隻好過啦

因為本身有貨

買你自己做緊/用開果D行業啦，日日買D 自己唔識既行業點會發達

爬文啦你地搞到樓主答黎答去都係答個D

勁喎
有同路人

不如你都幫手分析呢4隻
PLTR, U, SNOW, AI

呢個係窮撚優勢 我地會好珍惜有既野 唔會離地

我讀緊nursing, 本6k想3年後grad 有50-70k 只做價值投資，不過衰在唔敢all in

好難再急升同幾倍咁上㗎喇

要轉場

真心覺得你好叻
我都係公屋窮L 仲大你幾年 希望自己都可以盡快財自

我幾乎冇cash 戶口長期少過3萬
btw你個名...

有咩嚴重偏見
事實上同一個價錢外國千鳩幾尺洋樓
香港300呎畀多你

純粹答你
我冇貨 大貴買唔起

就係$300-400個陣革巴都只係睇$1000, 但而家已經$1900而家太高搞到唔太敢重注

其實總共贏左幾錢？？？

咁買樓投資同居住兩回事嚟嘅
喺外國租樓簽perm約冇乜特別事發生基本上一世都唔可以加租,同埋準時交租就唔可以踢人走
香港隔兩年就加你10%唔撚制就踢你走,做業主不知幾爽

時間簡史physics書
hawking寫
關事？

好難有太精確既數字
要睇成個ecosystem既發展同埋佢係咪提昇緊效率 解決緊人類既問題

唉 好撚on9 諗住慢慢儲貨 先得果1粒eth 就無神神上左去

GME會ss
等下

條友都戇尻尻

香港樓已經橫行咗幾年

用美元計價即係代表表現同持有美金一樣咁折墮

你自住要買就無得講

但買香港樓投資完全係戇尻

試下用btc / cny 去計價

香港樓其實係跌到仆直

[顛覆性科技] 區塊鏈智能合約平台以太坊 Ethereum(3)

其實睇你想每個月有幾錢洗姐 又冇話一定5000萬既

自住無問題 但香港樓投資價值

屌 放哂啦屌 拎番錢重新上路算 果時個人情緒麻麻中左好多 cognitive bias...

我冇留意呢d, 正係睇biotech 同fintech

當你完成了解一間公司 集中投資其實更低風險
芒格都講過 唔洗刻意分散
搵到一隻好股可以all in, 見到下隻好股就分一部分過去

咪講左 一萬億市值係基本

唔會啦

話時話升左咁多你tesla同eth仲係全倉冇諗住套現一部分變cash?咁起碼跌嗰時都有彈藥接。

cefi vs defi
兩樣野黎

我果時睇咗格sir啲分析後覺得smart contract 呢樣野真係好萬能 果時正值eth defi爆發期所以都重注咗我覺得依家所謂嘅defi只係雛形 而smart contract可以係金融以外嘅範疇應用 所以前途無可限量

財自呢個字有誤導性

個個人洗費唔同

何況財自應該用被動收入>洗費而唔係資產去計

點樣可以心理質素有你咁好
之前炒股最高上過130萬 以加得返40萬
日日都好後悔 唔知幾時先財自到

我睇AI , CLOUD, big data

Love you 格sir
成為我第一個投資伯樂

Ching 講緊bsc 啵 你係咪理解左做btc

咁好本身個blog都有啲人氣？邊度開blog

tesla hold到做世界第一
eth 3000以上先考慮分段賣

老細睇完我D文 招我入去

我都係畢業先知要投資

應該係講樓市極容易出事，香港算全球二百幾個國家入邊冇咁伏嗰個，起碼可以壓榨租客，外國嗰啲樓市更加慘不忍睹
唔知頭唔知路唔好立亂買

blog有講

Congrats!!

後生果陣可以(可以既定義係你真係知自己買緊咩，而唔係跟風) 投資好前衛有潛力既野，去到你50歲你仲可唔可以keep到去理解D新事物，大把人後生買中HSBC 臨老過唔到世

Lemonade 會唔會係你睇中既10倍股

雖然唔可以評論新target啫， 你對tesla嘅睇法， 覺得而家嘅市值已經price in左佢嘅未來， 還定時依然睇好?

完全了解一間公司 集中投資其實更低風險
芒格都講過 唔洗刻意分散
搵到一隻好股可以all in, 見到下隻好股就分一部分過去

等睇半年後btc苦主區

有冇文講 點樣去了解一間公司 資料搜集同相關行業資訊應該點入手

淨靠search 新聞？

睇你有幾大洗啦

勁呀！

做乜尻jer住人

Ok now regret aversion

點樣勁？

大額緊係cold wallet, 我呢度係當流動資金

其實一路都講緊自住既需要性
你應該用呢d需要性來諗香港樓既價值
第一住係必須要既
第二香港土地有張，房屋亦有限
第三QE可以令其他資產上升，點解樓要跌呢？（重要跌7成）
如果唔係一個香港人口大幅流失既情況（最可能係大亞灣爆左）
我見唔到會發生呢個可能
而且香港已經無左炒樓好耐

巴打幾多本開始？

其實我覺得老細應該覺格sir勁過佢先會請佢姐，自己都炒得咁勁洗乜請人分析

睇書呀 書list已pin

叻人目標比我哋凡人遠好多

呢四年揸其他資產已經跑嬴香港樓幾倍至幾十
倍

你自便啦

我聽啲同事講長揸：星期三到星期一......

多謝你呀

未!

師兄心水清

咁都幾勁 本生個本好大？

你講野都幾乞人憎....
btw冇諗過再跟風
多謝勸告

好勁 真心佩服

係靚野我又唔介意幫手推價
不過格蛇小心比人告

同埋大家要平衡風險
唔好人講就All in
要自己分析

點睇 ADA, DOT, BNB?

你死撚咗佢算啦
乜撚都要人教
乜撚都要人地同你講

你呢啲人唔輸錢都應該要去還神

Cold wallet有冇介紹

19年年頭開始每個月儲7-80% 收入(ard 15k) ， total入左20萬左右

又用分身

牛市多股神
只可以講買eth 都唔好掂 btc
再唔係買美元穩定幣
利申 負資產

我自己做呢行感受仲深
叫我放工睇書 不了

公鏈要滿足3樣野
1. 去中心化
2. 安全性
3. 效率
其他公鏈都係犧牲1, 2去加強3
得ETH係要保住1,2既情況下去實現高效
因為咁樣做好高難度 所以發展得好慢
但今年見到好多突破 我依然相信ETH最後會跑出

想問下市場有ETCG同ETHE,想問下有咩分別同推薦買邊隻？
同埋覺得而家bitcoin 現價太高值博率唔係，我咁睇啱唔啱？

格巴我都有諗住去加拿大，希望見到你

可以用咩買以太幣/相關既股

咁都500m usd 你本幾多
好誇

你一支公做十幾年野個倉唔大不如跳樓啦

樓主點睇移民
點睇唔同熱門移民國家

20萬上1000萬？

all in call?

好神

收息股時代已成過去
呢個世代已經冇唔用腦賺錢既方法

作為Tesla投資者 感謝一直以來質疑Elon Musk的大眾

3000up

同時係限制
唔敢放手盡買自己相信（分析過）既野

主要買正股 定option? 呢個數目本金 回報比率確實係超神.

革sir

三月tsla火箭都好似無耐前嘅事

TSLA過左去唔講啦，不過我都覺得佢未來會平穩增長變成而家AMZN咁既股。

格SIR點睇下一個會多倍/10倍/更多倍既SECTOR，太空科技/3D打印/基因技術&編輯呢三個SECTORS點睇

On9仔

外國3分1價錢買到有花園大屋
呢個係事實 何來偏見

革 Sir
可唔可以指教吓本身唔係哩個行業可以點入行？

20萬上1000萬
純買正股？

香港SFC管到美股？

太大的確唔係好事
ark已經開始有呢個問題

格sir，你睇好ETH會升到3k
咁而家升到2k你仲會唔會入貨？

我由上年$400月供，而家都諗緊仲加唔加貨好？

只有買債/買樓收息先係最嚴格符合財自被動收入定義

唔係唔用腦既
你揀買樓買鋪收租都要計過度過，揀etf/債收息都要研究前景啦
只不過係比你番工咁mon住個市睇trend冇咁重壓力姐

你同唔同意ark揀股既方針？

我相信好人有好報 想幫多D窮人一齊改變命運
我亦都係因為同大家分享我既研究先會識到我老細 入到金融界

講你個blog 10年跌7成個睇法
同埋去到外國梗係唔使理港樓啦
但唔係人人都去到外國嘛
你要留係香港既話，一層自住真係必需要既
除非你真係可以有間公屋唔使出去租人樓住
租過人樓住你就知有間自住係幾重要

炒工具？

升咗咁多仲sh先至勁

過左千啦 同埋我已經搵到下一隻十倍股啦

少量啦

無錯，有樓收租我覺得都係要用腦既

收息都要用 腦 買錯7野就

邊隻

好想知

有冇小小提示
係咪大數據股？

匯豐

Dllm

最熟既朋友知 冇隔模呀 我除左食野唔洗睇價錢之外 生活一切如常

有冇下一隻十倍幣可以share

集中

係呀

點睇3D printing？

想問下你覺得學生哥係咪應該買etf定係美股好

你老闆有冇講係邊幾篇文/邊幾個idea 令佢賞析你？

捉錯 會仆街

介唔介意講下呢個post人工大約幾多？

財務自由就係唔洗為錢返工
唔一定要執著主動收入定被動收入

正股同call profit 大約一半一半，20萬打上200萬之前都冇買過option

你真係on撚9

平時點樣發掘啲有潛力嘅行業或者股票 食到頭啖湯

好多人連財務自由都要教條主義

ching 可唔可以講下買過咩股，buy and hold定點？ 點揀呢啲股出黎？

執屎執尿我OK
返shift就真係完全接受唔到

由生活同自己專業領域入手

而家ETH成2000 會唔會跌下先？

我睇過革蛇篇Tesla分析文真係世界級
我都係因為呢篇文先入手Tesla
後尾先知原來係連登仔寫既
先認識到革蛇

樓主有冇離開公屋

求未來十年十倍股

9估Nndm tpgy pltr tdoc

thanks

好撚癲

pltr?

same

私人問題唔答

唔講得

一開始睇間公司基本面 財報會上咩網睇 有冇訂閱某啲網站

受我一拜

點解當時咁睇好tsla? 有咩tools可以幫你揾到其他潛力股？

人係香港就管到你

All in stock market la
美國又印錢喇

一係成世窮

一係有機會唔駛窮

識選擇啦

我都估pltr

連登仔不配擁有格sir

移民會唔會做返老本行，定提早退休算？雖然依家可能太早諗。

岩岩睇唔到你答左，無野了，唔該晒

點樣可以正股升10倍

野野買得中
gme futu sndl

佢答你唔到啦 佢好似唔再講得買邊隻

我都覺
我齋玩正股eg SQ同CRM已經覺得夠
利申 學生

如果得兩至三萬
你會買BTC定ETC定其他Alt coin

20萬上100萬時期既主力:
1. SE
2. AMD
3. NVDA

100 萬上1000萬主力:
1. FUTU
2. MARA

以FUTU為例，先睇大勢(指有咩行業會爆發，觀察生活上有咩野突然有人用多左)，然後睇product，只要件野好用流程冇問題又有收你錢，同時有水喉射住做marketing，你可以confirm 佢就會成功，我買呢D 互聯網股最鐘意就係睇佢地app store d review，再睇下佢地facebook d user 會屌咩，同埋有樣野好緊要就係佢地CS 覆得有幾快。

厲害 厲害
巴打有無咩書 or心得分享下

我舊年四月先入市，都係主力長線投資
但係成日問自己，如果聽晚真係股災，個個講到仲有排跌，自己會點做，點先唔會搞到止蝕高位溝貨低位
求賜教

you are insane, I am so happy for you

用200上2000

有咩推介

就係睇咗你呢篇文先有信心開始買eth

邊度有

幾錢總資產🤔

買收息股唔洗用腦? 唔洗睇利睇政策?

想問下樓主用 coinbase hold 果d eth, 如果出金時要點做?

做人打字都要用腦 想唔洗用腦不如唔好做人

最初係點樣學股票研究
靠睇書/新聞？

佩服你既眼光

呢幾年個市只係9升 可以通過投資賺一筆冇咩特別
冇嘢比正職收入更緊要

佢話佢全部睇晒

想問點解會有機轉到去金融業

AMD仲有冇potential

你去社會上層行一轉

大部分人係靠股票 房地產 向上流

靠打工 係極少數

(父幹唔計）

Ching真心佩服你眼光，黎緊有冇心水

死都唔返shift, 其他都可以考慮

[url]大家知道啦 下隻十倍就係呢到4選一[/url]

有冇咩建議比投資新手

真 返shift返到人都癲
Night off訓到開市先食第一餐

ETH 2.0

有內幕消息係因為你做到公司高層
唔係QE邊有咁多crypto equity 機會比普通人
不過high risk high return
Market 上所有asset突然跌一半won’t surprise me

唔係想踩你或啫challenge你，但真心想知，如果你生係一個冇Tesla冇cryptocoin嘅時代，你嘅眼光又會瞄準啲乜嘢投資標的？

巴打有冇被動收入?

咁你返去做定期啦

入黎呢個post 做乜

我大你十幾年，亦浪費左十幾年係港股，革巴講得啱，新世代機會係少左，但唔係無
努力裝備自己，希望大家可以捉緊身邊既機會

兩年前tesla點會係280平均

又邊間公司經紀呀
人人fg出黎40000
人人都財自啦
唔買股票都財自啦

醫療科個個都差唔多依個數

The triumph of value investing
艾略特波浪理論
你點睇呢兩本書

人地係舊價

我只係提醒巴打唔好以為投資可以取代正職
有樓都可以有租霸冇收入 股票可以唔派息

我做m記
月入8000
冇公屋租屋用左6000
不如樓主教教我點財自

兩百幾嗰陣跟格蛇入咗eth

點解賭贏錢就拎哂金腰帶
賭錢咪賭錢，依個世界邊有真正投資

同埋過千萬真係叫財務自由?

睇中咗成功果啲，但要人唔計

正職只係用黎搵個本 第一桶金

你份正職幾耐先搵到1000個？

FUTU 而家就1M DAU，然後睇下香港有幾多散戶投資者，你再拎下你同D朋友每個月做幾多次交易(又因為futu 既設計比以前trade多左幾多次)，可能自己就心中有價。

講真買咁多隻邊有時間研究，冇研究你又點坐得穩，跌10%你都急住止蝕啦，如果要買好多隻分散風險我買ETF/index算啦

m記
ft

我好細個就睇左 對我成個人思維都好大影響 係人生必睇好書

一千個可以退休？唔好玩啦

屌 睇下人地個blog , 有講假肉有其他股

港豬真係港豬 難怪一生為奴做有錢人奴隸

根本佢唔駛賭月入4皮住公屋都一早財自左(仲年年加人工)
都未計如果佢老婆都係月入4皮既話

格sir 有冇睇開美股隊長定邊個講股佬? 定係直接睇契媽d interview

Pltr 個老闆同Elon有得揮 十倍太少別掛

25歲賺一千萬真係咪話唔癲

有方法去1000個就有方法由1000去2000

你搵到打工去1000個既方法未？

你知唔知任何巿況都有倍升股？

700 由2004上巿到而家經歷咗幾多週期

Qe 係大牛巿主要推手

但無 Qe 唔代表投資唔可以有理想正回報

Qe 只係令成件事容易咗快咗

PLTR

有運氣就咩都得，但運氣唔係長期，如果信奉價值投資又點會買futu,純粹運好。

而家係咪仲覺得Eth市值會超過btc

睇你生活習慣

lm學嘢

Futu 邊撚到唔係價值投資

奇怪點解你覺得樓主係講價值投資

如果係用superperformance stocks 既玩法

會買既股一定係超強勢 唔會係平

但貴野會不斷變得更貴

所以賺大錢

如果你講價值投資 你係咪去買銀行股地產股？

係要有韭菜先有嘢收割下

得喇 加油

我唔會好似樓主 all in 一隻

但以提供向上流動性機會而言 投資重要性比正職更高是不言而喻的

有冇養寵物，答得掛

格爾用邊個型號電話

Day trade賺唔賺到錢？

格sir, 真心佩服你，希望可以好似你咁財自，我想搵夠去英國

你好酸

申：40蚊已經SH futu

其實點買呢d coin 好驚冇左

我都重注呢隻

100倍先放

估唔到格蛇咁後生仲細過自己
真係佩服

留名

了解下價值投資係基於咩標準先。

Futu邊方面符合價值投資？

cciv 我10蚊已經開左倉 均價12.02加倉到1000股

革sir 我記得六個月前 因為你一句ETH 係下一隻BTC 小弟投資左15萬 而家已經過百萬了 請受小弟一拜🙏

其實綜合來講
都係因為買中all in 一隻股票之後爆升先至發達？

睇下本杰明點講佢當年買既IBM先，價值投資本書。

讀nursing 都係投資一種，如果有投資態度起馬我唔會讀乞食科(雖然唔會讀nursing). 所以我而家同10幾歲年輕人講投資要中學接觸，不過比同事勸唔好講

見到呢啲post 個倉可以減磅了

不如巴打講下市面上有邊隻 vb/ broker 既產品迭代快過futu，而且有1M DAU 既TRAFFIC同時投訴少過佢？

格蛇25歲做基金公司 犀利

係搵得多
但得罪講句 1千萬都無點財務自由？

我有個wallet唔記得左pw 入邊有4.x甩btc

samsung A60

利申: 唔覺得FUTU 而家仲係必買

就係點解會得 Buffett 一個股神，因為運氣唔會長期光顧你。

簡單啲講好彩市道好
不過目標係財自嘅要學識收手
發達好多人都試過
係過唔到大浪

我最初買入Tsla同Eth可能同你差唔多時期，不過無你allin咁樣買同strong hold，所以佩服你有眼光同膽識

喺度踩futu又唔俾理據喺度玩反問
我依家就答你點解futu 係價值投資

1.用戶爆炸性增長成個連登都用緊毛利極高
2.海外市場啱啱先開始牌照越來越多,有無盡潛能
3.財政狀況極好完全唔使擔心有財政問題
4. 有七成員工做研發,擺落開發嘅錢都唔少,將來見唔到有機會落後其他證券行

而家到你講吓點解牛牛唔係價值投資啦
除咗pe 兩百倍同埋2/3 間ib 市值之外仲有乜嘢廢話

可唔可以講解一下ETH 2.0 對而家擁有ETH嘅人有咩影響

同佢地講都晒氣

永遠覺得其他人成功係運氣

唔去了解背後眼光同判斷係點樣培養

一大堆只係問人點樣搵十倍股

老老實實

好多股票升咗一倍時跟入都仲有五倍回報

咁點解佢地連跟住入都做唔到？

我TsLA平均價262 即係我贏左你？ 講下笑姐大佬好波 財自萬歲

Mara 同futu 都近水尾

師兄下隻有咩心水？

我自己就轉咗場去百度

其實我覺得樓主只係好運扑中左Tesla 同crypto 仲要升市個段買 如果係先跌70%再升10倍係咪都hold到先
不過都恭喜哂 運氣都係實力

ETH2.0 同ETH 係同一樣野來.
ETH2.0 係用POS運算機制
當ETH2.0上線 ,會完全取代ETH

而我認為POLKADOT DOT先係真正ETH KILLER

Sorly 成王敗寇

佢兩個月上左4倍 that’s why 佢係價值投資

好岩知道投資你了解呢個世界多少少，會知錢搵錢既道理，唔會讀乞食科

你唔係放撚曬呀化？ 冇貨留？

係囉當左神咁拜，其實我覺得樓主只係運氣好sorry

cctoy話大學生pt萬3一個月已經算少

明白
自問都唔知點樣可以做到眼光獨到嘅人

佢哋吓吓都知道有啲股票之後會升得好勁
而且低價買入 。。

TSLA果個時期
我識個前輩好重倉 佢都只係話擔心Elon爸爸撲到水私有化
冇擔心過暴跌
The rest is history

人地2018年 tsla 大跌果陣 咪加倉 2020 3月都有加倉 你有冇追po

咪話睇你習慣
老婆睇同你一齊挨定做全職家庭主婦
生多個可以租屋未一定要買$20000已經租到好大
一年先24萬
租20年都係480萬，果陣你差唔多退休
你個仔搬出去住就再租返細d
病就排政府醫院，個價對你黎講幾乎唔係錢
大把窮人都係咁活到80 90歲

革巴 可唔可以再講多少少 呢方面

Why not Ada

冇踩futu, 純粹比人炒貴，你123點好弱，教精你，預期未來期望就已經背道而馳同價值投資，PE 200倍都仲價值投資？

我估其實樓主個思維係咁
技術創新/引領世界新經濟/未來世界經濟+龍頭
tsla=無人駕駛/電動車取代汽油車+龍

AI
Cloud
遊戲新技術
大數據
無人機

呢幾隻都屬於以上範疇, 我真係覺得樓主講梗下一隻係4隻其中之一

師兄買咩

我自己睇mara 就未水尾，礦股睇TSM產能開飯，BTC價錢大升但係BTC network hashrate未大升 (下一次大爆發都要2023)，市場上根本冇咁多產能 (生產線/原材料) 去整新機，預訂左機果班公司就係呢轉TSM產能不足既大嬴家

其實只玩正股係咪冇可能財務自由?

睇格SIR嘅文章學到好多野，完全改善左我投資嘅心態，今年24打到3球，好想快啲財務自由

再一次多謝格SIR，無你我無今日

價值投資一早收皮

而家係趨勢投資

lm跟進

宜家先識格蛇
以太都上到2000
家陣先入好似太遲？
有冇下一隻既提示

我價值投資分析， 上年 買得一隻股 回報率剛好100%，到今日自己生意去到10萬純利一個月我都經常會覺得自己係靠運氣，千奇唔好覺得自己好叻，keep到廿年再教。

巴打通常點定止賺？

點解實傾得掂

望吓tsla 1000
Sq300
美團900
拼多多錢都未開始賺
牛牛得嗰200算貴?
Amazon 大部份時間都係170樓上㗎
你嗰啲唔撚叫價值投資叫現金流投資啊醒目

覆樓主個d係咪機械人

技術創新/引領世界新經濟/未來世界經濟+龍頭

樓主思維係咁

大家諗下下隻, 有邊隻係乜

pltr, ai, snow, u
都算係掛?

革sir
我剩係想問個問題，crypto 嘅保存你係會放係exchange 定每次買完都放係cold wallet唔再賣

財自LA

贏錢絕對值得恭喜，但贏錢唔代表價值投資。

冇追post,但點解要分身reply?

Futu bidu

點睇成副身家買晒科技股etf

但我係覺得住咩地方係最重要睇保安
你揾得多代表你個能力社會不可缺
所以就出多d糧比你地買個安全d既地方
但好似我地呢d
做m記
8000
社會價值係人人都可取代
就無需要放太多資源去保護

AI x Quantum?

係囉 有幾勁笑到仆晒街
投機賭錢賭贏就扮大佬
不過連登仔係咁上下質素

不如你都分享下
我少你兩個零

我睇咗你好多個post

點解你不停將價值投資呢四個字塞落樓主個口？

人地有話佢係價值投資咩？

我都係2020跟你tesla

19年講緊幾十蚊上年7月先開始過200，平均供點計舊新點唔會係280

果然比我講中
現金流投資除咗p/e 200之外多一句都up唔出嚟
你鳩噏話ib 全面買起老虎收futu皮仲有說服力

從定義上黎講 FUTU點算係價值投資

個時成日買入買出 升少少就放 其實無咩大肉食

黃國

見到啲人屌格蛇係好彩真係得啖笑
冇錯佢係試過開分身讚自己，係好唔成熟，但同佢投資表現完全冇關係，
人哋真係花長時間研究一隻股再擺錢落去，你估佢係嗰啲見隻股升就搭船嗰堆牛市股神？
tsla喺連登仲未有人講嗰陣佢已經開始買，到300上落chok嗰期佢已經賺好多（%嚟講）佢都冇走，再到肺炎全線閪冧佢更加信自己眼光加倉，先造就佢今日財自
話佢係好彩嘅人，想問下你哋有冇tsla由1000落300都揸緊嘅心臟？

革蛇原來係RN
同行 我無你咁叻 畢業幾年都係用勞力換取金錢
好後悔咁遲先接觸股票

有d回覆好核突，好似林鄭fb個d機器人
林太 多謝你為香港付出！
林太 香港人多謝你！

根本佢話fg月入4皮已經好離地
仲教人財自
我洗唔洗參考下李嘉誠個仔點樣踏上財自之路

Yes, 絕對無錯，你咁講我覺得無問題，呢個係真，但唔好講價值投資，仲有，你地講個隻投資係玩緊音樂倚遊戲。

BTc依家個價仲可以入黎長揸？
會唔會係泡黎

$28 追左要扑暈自己坐十年

唔一定個個都成日上財經台嘅

有啲人嘅價值係公司資產同現金流
有啲人嘅價值係未來價值
市場會獎勵正確個方

佢每月打40000落去
我做m記每月打400
佢而家1000萬，我扣返兩個零10萬
我係咪都可以拎住10萬出黎開post教財自之路

我朋友都係本身有掛牌做分析師，但都係覺得連登D質素係....

如果你當佢月入1皮 1000萬除4都有250萬
不過你又會話25歲有250萬係基本

Ching 好奇你轉既新行業既工作性質係純股票分析類定做咩？睇到你篇文 我都有同你一樣既感覺 想揾相關工作 但唔知個market有咩選擇

條友賭錢賭贏左扮股神
股災破產呢d負資產唔係講笑

自己做 research 啦煩

Amazon 又係音樂椅?

矛錯
另外一個例子 intc vs amd
Intc 賺緊既錢 amd食埋春藥都追唔上

但係增幅俾amd大幅超越

未來價值都係價值一種

好貼地

樓主有講剛畢業跟價值投資，我只係想帶出futu唔屬於。

1000萬就財自 痴撚左

咁你可以繼續買，冇人可以阻止你。

tdoc難D 已經太大隻

ching sickball

樓主分析咪係覺得Tesla幾勁喎咪買囉
根本呢d公司無人知佢估值幾多先合理
賭錢賭蠃左當神咁拜

有了解過價值投資就唔會講futu 同其他美股係價值投資。

傻散就係咁 我都有試過 但我唔敢了 就算真係放 都係rebalance 算 永不放曬

你起下底覆佢d account同埋
真正有錢人係唔會咁得閒開班教人

咁咪好彩囉
好彩都係實力

酸到
諗起沈大師屌鳩契媽

樓主既財自計劃係同龔成一樣
明就明

本杰明有提過，投資於未來價值從歷史參考係唔可靠，因為計唔到安全邊際有幾多。

唔好以為揸sfc 49 牌有幾勁

世界唔同咗

大fund 好多都落後形勢

但上網睇分析當然要自己過濾

咁你睇tsla 同btc 個upside 仲高過eth 喎....
ts la做世界第一都200%升幅
btc 100k 100%升幅
eth 已經2000 ......定係你睇3000 係基本...再考慮減持？

捉到個機會，食到個趨勢上就緊係成功，好似以前買樓一樣，但而家好大個問題就係個個會以為炒股好易暴發，用學費用好多錢去買，個個以為自己股神咁，覺得打工係浪費時間，炒股好過，價值觀好錯

其實個個都可以做革蛇，crypto 每兩三年總有市場失去信心跌超過五成嘅一日。2018 年我都試過成倉230幾萬crypto 跌到70萬liquidate (之後2019 定2020更試過落到2017 年果啲位）。

所以除左睇前境外，買個價位先致係最重要嘅因素。

算啦 依種人就算對住邊個都係覺得人地無料到 咩都係靠運

講回報係吸引過講風險既

格蛇....

Yes 所以有人賭過去 有人賭未來

等於一隻連勝二班馬 1.5倍 同 傷患馬王 30倍
有人賭二班馬 覺得佢新勝當銳
有人賭馬王 覺得佢30倍值搏

無話 邊個錯

但如果有人話今日 2號馬 贏左七場 所以今日賭2號 就完全唔岩channel

Cryto 我no comment

但美股已經牛巿12年...

3月會平d？ 邊到買？

財務自由係解唔使做都有被動收入cover到

革sir間公司未入夠貨, 依一排最值得入都係pltr
會唔會估錯呢？

投資既書得只睇過一本，就係價值投資，當年完全癲覆左我腦海想像，跟住直接拋棄左呢種投資方法，當年IBM就係好例子，IBM當年好睇好，但只要做錯一個決定足以輸清光，最後巴菲特師傅買左IBM就十分後悔。

你岩 買入位係最重要

佢開分身吹奏自己既目的係乜？
心照啦

賭馬 其實都係 馬匹價值投資

我冇根據futu 過往表現去做我嘅分析
我呢啲散戶信Peter lynch 生活投資法
我見到成個連登都用牛牛我所有friend都用牛牛就知道futu係prime time
再睇少少財報知道財政極健康就可以
Peter lynch 買dunkin doughnut 同bodyshop都係同樣道理

冇咁得閒做呢d野，做好自己就咁，好少理人點做。

不如你睇mm 好過

唔好每秒鐘係度糾纏價值投資呢幾隻字

糞成 叫人買5號仔

成班連登仔見高拜見低踩到真係可以做完美散戶狂熱指標
上年屌到仆街，今年當神咁拜，我自己都揸左Tsla 7年，但我都覺得其好多股票都升上天係得益於印錢放大晒市場情緒
Tsla今年升咁多係選得岩加好彩印錢加速放大晒收益，我自己反而會開始陸續放番d,心態當交保險費

我真係酸佢份糧多過佢扑中
護士我都考過但踢左我出局
可能就係樓主坐左我個位
搞到而家做m記8000
如果果陣我做護士
而家係我開post
你拜我

呢4隻等暴跌啦 特別pltr 去每一個連登post都見到 你自己諗啦

革爾你好

係，但我個人覺得買樓有呢個回報真係癡線到唔合理，多數呢種時間牛市都會出現好多股神，打工都唔算浪費時間既，我搵緊10萬都仲有打工。

連登仔唔buy 一個track record贏左接近70年既人
但極buy一個只有幾年track record既人
巴菲特套理論都會隨時代調整
奉勸一句 分散投資 保本先係投資第一要義

40000供股收息
Vs 8000 供股收息

第一年考唔到你唔可以再考第二次？
同埋就算俾你做到護士，距離開post俾人拜仲有好大段距離啦

巴菲特話散戶買超過三隻股票都係弱智啊
利申：我信

護士40k有幾離地
廢極入護士學校都得啦

其實樓主都係用菲比斯套理論 買入 然後長期持有

同埋條友成手Tesla同crypto 原來未放
浮盈就話財自
真係祝佢好運
而家個世界係今日可以話你值1萬億
聽日可以唔值錢

有無咩書推介

我係信價值投資，因為事實佢幫我每年都贏到錢，其他我唔識，你有一種方法贏到錢keep住就可以，我唔會評論人地用咩方法或信咩理論，只係最終想帶出futu唔係價值投資。

兩種投資理念都岩 只要有贏就無錯
但問題係廢老個套唔岩窮撚
廢老個套太慢啦
窮撚唔賺個10倍 100倍
根本翻唔撚到身

如果要坐幾年，我會勸你宜家入bitcoin

一朝得志，語無倫次

唔止一千萬

而家入eth仲遲唔遲？

戶口長期少過3萬，上年3月點樣可以繼續瘋狂入貨？

唔會重注btc, 對我黎講連ltc條chain都好過佢
堅信flippening會發生

Futu 唔係現金流投資
好心就聽下Peter lynch講點樣捕捉爆升股
改變世界嘅公司你當係音樂椅

你個投資方法都幾risky...

強貼留名

廣泛閱讀有無更多睇完你個blog 真心佩服

對投資未必好有興趣，但好想知你點觀察世事

大家係入黎討論樓主

無乜人對你點樣每年嬴錢有興趣

你塞四隻字落去futu 就戇尻

樓主無買futu 啊

好多人連dd都未識做單純跟炒，我單拎富途q3黎連賺4.08億=0.523億美x一年4個季度=2.09億美，現價市值256 pe 122咋，連呢樣都未睇得明根本唔應該炒股，20q4 21q1一定更好，我玩完gme富途120-106個段瘋狂叫人入貨啦，唔好睇少依家既老散，大撚把係做完dd先沖入去sh，唔好以為個個係跟炒

我都好好奇點解個個都好似當佢神咁拜,好似好尊敬佢咁款
究竟有咩咁特別
我睇完都唔明

牛市個個封神

要人教你 已注定你財自唔到
資質有限

以太係咪多左競爭對手？

屌 2021 仲睇PE

重點係樓主個起跑線已經贏左好多人
講投資根本無需要講自己太多
無人會想參考一個人順風順水既人既人生幾精彩
一個扑中六合彩既人你會唔會特別去參考佢

革SIR 我係你FANS
純粹想恭喜你
同埋好欣賞你肯share呢個心
so far 我覺得crypto world 個sharing 文化都仲係幾好
all the best 革SIR!

格sir，你老細近期會唔會講呢隻股？

試吓睇下#960

芒格買完坐入去 可以改善間公司既缺點梗係集中好過分散
佢兩老教人都係話散戶分散返些少好d

真係扑中六合彩？

如果係 升一倍就take profit 走咗啦

同意 建議all in成副身家。

佢係拎住中六學歷直接入
學校都唔洗讀

Bachelor nursing 收廿中....入唔到到未至於做m記下話
如果你講en咁人工都冇40k啦

人中龍鳳

太慢
跌落黎果下可以好快
預期極之豐厚既回報可以蓋過對風險既恐懼

想問下你係入左fund度做? 你可以決定買咩股定係做analyst ?
同埋你做護士點解可以轉到入去既？你apply依家份工過程係點？點解你做護士都會俾你in既？

咩春呀

佢似係想氹人買 幫佢谷上去

好，咁繼續討論樓主 我見人講futu係價值投資。

其實你教我未必會聽
就一個情境題唔洗幻想太多
都預左無人真係答到先問
你真係答到應該一早財自左唔會係到廢嗡

"仲有就係要留意世界既最新趨勢"

睇咩睇到?有無邊D網頁會跟得貼D
報紙佬講野我好少睇

買咁多altcoins 個市一跌真係會PK ，我果時最偏玩過SC, DCR, 18年果下真係可以vapourize 曬你啲錢。

買ETH, BTC 呢啲公認1st tier 我會覺得比較穩陣但又食到大浪、跌嘅時候你都唔唔駛大折讓liquidate ,反觀二三線crypto 就同玩波子機點乜大分別 - 一係有少少or 超微機會下big win 、一係近乎渣都冇。

好耐無見喎最撚憎人當依家既老散係傻閪，我12月先見到富途業績即刻沖入去啦一齊等q4-21q1再dd

唔講得係關眼鏡事? v字頭?

不如我講白少少
我一出世就拎住1000萬
然後我再靠自己揾到500萬，養起好多個員工
你有冇興趣聽

好快股災

恭喜革蛇

唔使睇報紙㗎
睇吓連登最多人用咩證券行(futu)
出街見多左咩車 (tsla)
呢排興咩game (tencent, se)
已經捉到幾隻啦

要價值投資就買香港地產股，全部pe低市淨打5折以上，有實業有實物，我以前就on99價值投資拎住堆地產股妹下妹下，地產股全部=誠哥5折賣樓賣商廈比你=送

我價值投資幫我賺左千零萬，但點解冇人拜我

大佬人地邊係係講到咁一帆風順啊....
人地都係公屋出生老豆仲中埋風
Nursing 人通街都係啦 反而廿幾歲做m記8000蚊一個月就真係少見d

呢排日日buy the dip
futu 市值將會一年之內超越ib
五年之內超越cs 嘉信理財

炒GME 兩個星期都經歷左幾個股災

Futu超ib

雖然樓主嘅文真係幾好睇

但呢個post同D回應，咁撚有層壓式推銷公司feel

你又開post 貼倉lor

我第一個俾正評+拜你